アソシエーション


references: user  users_idがある

外部キー：DBの精義基本的にいれる。

## DB migrateを行った時に既存のテーブルがあった時のエラーについて

歯抜けがあったので、DBのマイグレーションがなくなった。
本来のブランチで管理する。
作業時にはブランチ
ブランチがごっちゃになるとソースがごちゃごちゃになるので、作業を始めるときはブランチを確認する。

8.2.
has_manyはここではマイグレーションを行っているではないので、DBで行っている。

アソシエーションをガイドをみる。
なぜ、関連付けを使用ｓるう理由う

user,micropostsの関係


PHPでも

購入したもの
ユーザ

をそれぞれ消す必要gあある。


has_many: ha
sorezoer


syugoga
kotonaru
.


mesoddo
che

アクティブ

ordersはメソッドは適宜しているないが、mas_manyでordersが呼べている。



order_date は入れているがcustomer_idが入っていないが、


customer.orderは

まとめると、関連付けはコードを減らすということもあるが、データベースを直感的に扱えるようにしていることが目的である。


9.1.

同じモデル（user）を参照。
名前が重要なのは、follower_id、followerd_idはidを参照している。
class_nameがないと、followerというクラスを探してしまうので、classでuserを指定する。


app/models/user.rb
フォロワーとフォロする人を作っているので、それぞれ

foreign_keyはカラムをしているするもの。先程のマイグレーションとはことなうr。


soruceは、相方をシンボルになる。
relationshipのfollowerと一致している必要がある。

had_manyは、userとmicropostsと同じ関係。自分がたくさんをフォローする人も。。

9.3.

following?

followerg_relationshipsとfollowingの関係を理解する。

フォローはするされるはDBのレコードは追加する。

following_usersはユーザを探してくる。どっちのアソシエーションを使えばいいかはテーブルをもる。


課題：フォロー、ふぉろーわ

ページをつくる。
ルーティングを増やす。
誰のフォラわ～なのか、どうか
リソースをレストフルにするというのがある。
/user/

アソシエーションのルーティングをみると

resourec ; photos
リソースを

アクションを追加。
ユーザのリストを取得し、
ビューを作成する。
